為報復政府延長戒嚴一年，菲律賓共產黨揚言發動全國攻擊

中央社報導，為報復菲律賓政府延長南部民答那峨島戒嚴一年，菲律賓共產黨於12日揚言，將敦促其武裝部隊新人民軍「在全國範圍內發動戰術攻勢」；菲國國防部長13日表示，政府軍一直在準備應戰。

為徹底鏟除菲律賓南部面對的安全威脅，總統杜特爾特（Rodrigo Duterte）7日要求延長民答那峨島的戒嚴，12日獲國會批准，將實施戒嚴到2019年年底。

菲律賓共產黨12日在網站上發布聲明，聲稱延長戒嚴將造成更多人被殺、綁架、刑求與軍警濫權，並揚言動員旗下游擊隊「新人民軍」（NPA）在全菲各地發動戰術性攻擊，「懲罰」政府軍警。

政府軍近年強力掃蕩菲共游擊分子，並追捕菲共高幹。菲共經常控訴政府軍警殺害、綁架與刑求左翼人士。而在戒嚴狀態下，軍警不必申請拘捕令即可逮捕恐怖分子及叛亂分子。

菲律賓國防部長洛倫扎納（Delfin Lorenzana）13日表示：「不管菲共高層有沒有下令，新人民軍都不時偷襲政府軍，我們一直都有應戰的準備。」另一方面，菲律賓國家警署（PNP）署長艾爾巴耶德（Oscar Albayalde）13日聲稱，警方也已部署機動突襲小組到10個新人民軍活躍的省份，警方與各地駐軍協調，加強防備。

UCAnews報導，菲律賓共產黨發表聲明，指示「所有部隊都必須盡一切努力，懲罰最嚴重的法西斯單位，和軍方對人民犯下嚴重罪行的官員」。除此之外，共產黨人還呼籲菲律賓人民進一步加強對民答那峨島戒嚴的抗議。人權組織卡拉帕坦 （Karapatan） 指責杜特爾特政府，發言人Cristina Palabay表示「我們與人民一起抗議，並要求戒嚴現在就結束」。

來自馬拉維的民答那峨島民間社會領袖Samira Gutoc則說，在她的城市遭到恐怖主義份子襲擊一年之後，「戒嚴法早已喪失意義」。

她更表示：「如果政府真的在意民答那峨島島民的福祉，就應該更關注他們的社會經濟需求。」而菲律賓部落組織Katribu，則呼籲菲律賓公眾團結重視，在呼籲要求民答那峨島結束戒嚴行動的背後，應該繼續支持保護祖傳土地的相關抗議。

PHILSTAR報導，國家警署署長艾爾巴耶德表示，菲律賓共產黨的最新命令「重新暴露了在這50年的反叛抗爭中的謊言、欺騙和暴力文化，以奪取政府權力。」據了解，菲律賓共產黨將於12月26日慶祝其成立50週年，其武裝部隊新人民軍，也將在2019年滿50歲。

支持共產黨打殘肚突耳突